### Уточнение и развитие стратегии

Стратегия — это верхнеуровневый подход к тому, как отвечать на драйвер. 

Стратегия — это набросок плана, а не подробное пошаговое руководство. Она определяет подход к процессу создания ценности для успешной работы в домене.

Стратегия имеет смысл для средне- и долгосрочных проектов, так как она задает общее направление и служит ориентиром при продумывании отдельных экспериментов. Для многих небольших проектов продумывать стратегию — излишне, и этот этап можно просто пропустить.

Стратегия часто включает в себя описание результата, ожидаемого от реализации данной стратегии.

Как правило, самый результативный подход — позволить команде или хранителю роли лидировать в разработке собственной стратегии.

Создание стратегии подразумевает три простых шага:

1. Определите возможные стратеги: Можете ли вы выявить несколько разных стратегий для решения проблемы? С учетом драйвера, критериев, идей и тем попробуйте набросать несколько возможных стратегий, учитывая конфликтующие идеи и зависимости. Иногда несколько стратегий придумать не получается, тогда просто выберите очевидную.
2. Выберите стратегии : Взгляните на возможные стратегии и выберите одну, которая кажется вам наиболее перспективной. Не нужно уходить вподробный анализ, у вас еще будет возможность проверить это решение и поменять его при необходимости.
3. Опишите ожидаемый результат : Какой результат вы хотите получить от вашей стратегии? Хорошее описание ожидаемого результата — это список простых и поддающихся измерению (или фальсифицируемых)утверждений. Опирайтесь на критерии и соображения — каждый из них можно использовать для написания одного или даже нескольких утверждений, но не все они будут релевантными для вашей стратегии.

Когда делегатор передает ответственность за домены другим лицам, он может проанализировать стратегию поверенного на наличие потенциальных препятствий и предложить пути для улучшения стратегии.

Стратегия — это коллективное соглашение между делегатором и поверенными. Это соглашение регулярно пересматривается и, если необходимо, обновляется (совершается «вираж» или соглашение сохраняется неизменным).

Стратегия должна соответствовать ценностям группы и ее участникам — тогда вы сможете оставаться честными с самим собой. 

Стратегия может меняться со временем, поскольку результаты экспериментов подсказывают более результативные действия.